introducao/ex0.dfy
@@ -1,0 +1,13 @@
+function Somar(m:nat, n:nat):nat
+//A verificação depende da implementação concreta; diz-se que funções são transparentes
+{
+  if (m == 0)
+  then n
+  else Somar(m-1,n) + 1
+}
+
+predicate Par(x:nat)
+//A verificação depende da implementação concreta; diz-se que predicados são transparentes
+{
+  x % 2 == 0
+}
